<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ScamGuard</string>
    <string name="app_tagline">Fiți atenți!</string>

    <string name="nav_home">Acasă</string>
    <string name="nav_history">Istoric</string>
    <string name="nav_faq">FAQ</string>

    <string name="status_active">ScamGuard activ</string>
    <string name="status_active_desc">Aplicația rulează în fundal și analizează SMS-urile primite pentru semne de fraudă.</string>
    <string name="status_safety_hint">⚠️ Fiți precaut: nu comunicați niciodată codul de confirmare la telefon. La orice suspiciune, încheiați apelul și sunați la bancă la numărul oficial de pe spatele cardului sau la o persoană apropiată.</string>
    <string name="status_partial_overlay">Lipsă permisiune «Peste alte ferestre» — avertismentul roșu poate să nu apară peste apel.</string>

    
   

    <string name="onb_setup_title">Configurăm ScamGuard (o singură dată)</string>
    <string name="onb_setup_desc">Apăsați — sistemul va cere mai multe permisiuni la rând. La fiecare alegeți «Permite». La final se va deschide ecranul «Peste alte ferestre» — activați comutatorul.</string>
    <string name="onb_overlay_title">Ultimul pas: afișare peste ferestre</string>
    <string name="onb_overlay_desc">Necesar pentru ca avertismentul roșu să apară peste apel.</string>
    <string name="action_ok">OK, configurează</string>

    <string name="history_title">Istoric avertismente</string>
    <string name="history_empty">Gol. Nu au fost evenimente suspecte.</string>

    <!-- Alert (design nou) -->
    <string name="alert_title_main">POSIBILĂ FRAUDĂ</string>
    <string name="alert_warn_no_code">NU comunicați codul la telefon!</string>
    <string name="alert_warn_hangup">Închideți apelul și sunați la Bancă, Poliție, Instituții de stat sau rudelor dumneavoastră la numărul oficial.</string>
    <string name="alert_warn_never_ask">Nici Banca, Nici poliția, Nici Instituții de stat NU cer NICIODATĂ coduri prin telefon.</string>
    <string name="alert_meta_contact">SMS de la:</string>
    <string name="alert_meta_reason">Subiect:</string>
    <string name="alert_meta_call_from">Apel de la numărul:</string>
    <string name="alert_btn_hangup">ÎNCHIDE APELUL</string>
    <string name="alert_btn_close">Am înțeles, închide avertismentul</string>
    <string name="consent_welcome">Bun venit la ScamGuard</string>
    <string name="consent_intro">Înainte de a începe — un acord scurt.</string>
    <string name="consent_bullet1">✅ Totul rulează local pe dispozitiv.</string>
    <string name="consent_bullet2">📵 Conținutul SMS-urilor nu părăsește dispozitivul.</string>
    <string name="consent_bullet3">📊 Spre server se transmite un singur semnal anonim — faptul acceptării acestui acord.</string>
    <string name="consent_bullet4">⚠️ Este un instrument auxiliar, nu înlocuiește vigilența dvs.</string>
    <string name="consent_docs_title">Documente:</string>
    <string name="consent_link_privacy">Politica de confidențialitate</string>
    <string name="consent_link_eula">EULA</string>
    <string name="consent_check_age">Am împlinit 18 ani.</string>
    <string name="consent_check_terms">Am citit Politica de confidențialitate și Acordul, le accept.</string>
    <string name="consent_button">Accept și continui</string>
    
    <!-- FAQ -->
 <string name="faq_title">Întrebări frecvente</string>

   <string name="faq_q1">Ce face ScamGuard?</string>
   <string name="faq_a1">ScamGuard recunoaște o schemă tipică de fraudă telefonică: un apel combinat cu primirea unui cod de confirmare prin SMS. La detectarea acestei combinații, aplicația afișează un avertisment — nu comunicați codul nimănui și sunați înapoi doar la numărul oficial. Toate mesajele sunt procesate doar pe dispozitivul dvs., nimic nu este transmis nicăieri.</string>

    <string name="faq_q2">Ce fac dacă suspectez un escroc?</string>
    <string name="faq_a2">Închideți imediat apelul — nu continuați conversația și nu comunicați niciun cod, parolă sau date ale cardului. Apoi sunați dvs. înșivă la organizație, la numărul oficial — nu cel oferit de apelant, ci de pe site-ul organizației, de pe spatele cardului, sau din butonul «Sună» din avertismentul ScamGuard. Nu sunați niciodată la numărul lăsat de un apelant suspect sau primit prin SMS.</string>

    <string name="faq_q3">La ce servește butonul «Sună» din avertisment, și pot avea încredere în acest număr?</string>
    <string name="faq_a3">Când aplicația recunoaște o organizație (bancă, operator etc.), în avertisment apare un buton cu numărul ei oficial — de exemplu, 1313 pentru MAIB. Aceste numere au fost verificate manual pe site-urile oficiale ale organizațiilor, nu preluate din SMS-ul suspect. Apăsarea deschide ecranul de apelare — apelul nu se face automat, dvs. apăsați «Sună» doar după ce vă asigurați că totul e corect.</string>

    <string name="faq_q4">De ce nu primesc deloc avertismente?</string>
    <string name="faq_a4">Cel mai des motivul este că nu au fost acordate toate permisiunile necesare. Pe ecranul principal va apărea un card galben «Configurează ScamGuard» sau «Ultimul pas: afișare peste ferestre», atât timp cât lipsește măcar o permisiune. Apăsați pe el și acordați tot ce cere sistemul — în special «Afișare peste alte aplicații»: fără aceasta, bannerul galben la apel nu va apărea deloc. Dacă acest card nu apare și statusul e verde — protecția e configurată corect, iar problema e alta (vezi întrebarea următoare).</string>

    <string name="faq_q5">Este adevărat că conținutul SMS-urilor nu este transmis nicăieri?</string>
    <string name="faq_a5">Da. Toată analiza SMS-urilor are loc local pe dispozitivul dvs. Aplicația nu are posibilitatea tehnică de a trimite conținutul mesajelor nicăieri — serverul ScamGuard nu primește și nu stochează SMS-uri. Singura solicitare de rețea este confirmarea anonimă a acceptării termenilor de utilizare la prima lansare.</string>

    <string name="faq_q6">De ce uneori avertismentul nu a apărut?</string>
    <string name="faq_a6">ScamGuard este un instrument auxiliar, nu o garanție de protecție. Avertismentul apare la o anumită combinație de semne (cod în SMS + apel). Scheme noi de fraudă, formulări neobișnuite ale codului sau întârzieri în livrarea SMS-ului de către operator pot face ca aplicația să tacă. Rămâneți vigilenți în orice caz — mai ales dacă apelantul vă grăbește și cere să comunicați codul.</string>

    <string name="faq_q7">De ce atâtea permisiuni?</string>
    <string name="faq_a7">• Recepție SMS — analiza mesajelor pe dispozitiv (nimic nu pleacă).\n• Status telefon — detectarea apelului activ.\n• Gestionare apeluri — pentru ca butonul «Închide apelul» din avertisment să închidă real apelul.\n• Peste ferestre — afișarea avertismentului peste apel.\n\nTotul rulează local. Conținutul SMS nu pleacă nicăieri.</string>

    <string name="faq_q8">Am găsit o eroare în funcționarea aplicației sau în traducere — unde raportez?</string>
    <string name="faq_a8">Accesați Setări → secțiunea «Contact» → «Raportează o eroare» — se va deschide un email cu versiunea aplicației și datele dispozitivului deja completate, descrieți problema cu propriile cuvinte. Dacă ați observat o inexactitate în traducere (în rusă sau engleză) — menționați acest lucru în email, este deosebit de valoros, deoarece aplicația este tradusă manual. De asemenea, acolo poate fi disponibil un link către comunitatea de Telegram, dacă a fost deja creată — puteți scrie direct acolo, mai rapid.</string>
    
    <string name="nav_settings">Setări</string>
    <string name="action_cancel">Anulează</string>

    <!-- Settings -->
    <string name="settings_title">Setări</string>
    <string name="settings_section_protection">Monitorizare</string>
    <string name="settings_protection_running">🔍 ScamGuard rulează în fundal</string>
    <string name="settings_protection_stopped">⏸ ScamGuard oprit</string>
    <string name="settings_protection_btn_stop">Oprește</string>
    <string name="settings_protection_btn_start">Pornește</string>
    <string name="settings_section_history">Istoric</string>
    <string name="settings_clear_history">Șterge istoricul</string>
    <string name="settings_clear_history_desc">Șterge toate înregistrările despre detecții de pe acest dispozitiv.</string>
    <string name="settings_clear_history_confirm_title">Ștergi istoricul?</string>
    <string name="settings_clear_history_confirm_msg">Toate înregistrările vor fi șterse definitiv. Continui?</string>
    <string name="settings_history_cleared">Istoric șters</string>
    <string name="settings_section_documents">Documente</string>
    <string name="settings_section_contact">Contact</string>
    <string name="settings_email_label">Email</string>
    <string name="settings_telegram">Comunitate Telegram</string>
    <string name="settings_report_bug">Raportează o eroare</string>
    <string name="settings_section_about">Despre aplicație</string>
    <string name="settings_version">Versiune:</string>

    <string name="alert_meta_activity">Domeniu:</string>

<string name="category_bank">Bancă</string>
<string name="category_mfo">Organizație de credit</string>
<string name="category_telecom">Operator de telecomunicații</string>
<string name="category_utility">Servicii comunale</string>
<string name="category_state">Instituție de stat</string>
<string name="category_payment">Sistem de plată</string>
<string name="category_other">Nedeterminat</string>
<string name="ring_alert_title">⚠️ Posibili escroci</string>
<string name="ring_alert_time_ago">Acum %1$d min. a venit un SMS</string>
<string name="ring_alert_subject_from">%1$s de la %2$s</string>
<string name="ring_alert_sender">Expeditor:</string>
<string name="ring_alert_category">Domeniu:</string>
<string name="ring_alert_subject">Subiect:</string>
<string name="ring_alert_no_share">Nu comunicați codul nimănui!</string>
<string name="ring_alert_btn_hangup">Închide apelul</string>
<string name="ring_alert_btn_understood">Am înțeles, închide</string>

<string name="alert_btn_call_official">Sună la %1$s</string>
<string name="ring_alert_btn_call_official">Sună la %1$s</string>
</resources>
