<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ScamGuard</string>
    <string name="app_tagline">Будьте Бдительны</string>

    <string name="nav_home">Главная</string>
    <string name="nav_history">История</string>
    <string name="nav_faq">FAQ</string>

    <!-- Статус -->
    <string name="status_active">ScamGuard активен</string>
    <string name="status_active_desc">Приложение работает в фоне и анализирует входящие SMS на признаки мошенничества.</string>
    <string name="status_safety_hint">⚠️ Будьте внимательны: никому не сообщайте код подтверждения по телефону. В случае подозрений завершите звонок и перезвоните в БАНК, Гос. Учреждения, Полицию по официальному номеру или Вашим Родственникам.</string>
    <string name="status_partial_overlay">Не выдано разрешение «Поверх других окон» — красное предупреждение может не всплывать поверх звонка.</string>

  
    <!-- Онбординг -->
    <string name="onb_setup_title">Один раз настроим ScamGuard</string>
    <string name="onb_setup_desc">Нажмите — система последовательно запросит несколько разрешений. На каждое выбирайте «Разрешить». В конце откроется экран «Поверх других окон» — там включите тумблер.</string>
    <string name="onb_overlay_title">Последний шаг: показ поверх окон</string>
    <string name="onb_overlay_desc">Нужно чтобы красное предупреждение всплывало над звонком.</string>
    <string name="action_ok">OK, настроить</string>

    <!-- История -->
    <string name="history_title">История предупреждений</string>
    <string name="history_empty">Пока пусто. Подозрительных событий не было.</string>

    <!-- Alert (новый дизайн) -->
    <string name="alert_title_main">ВОЗМОЖНЫЕ МОШЕННИКИ</string>
    <string name="alert_warn_no_code">НЕ сообщайте код по телефону!</string>
    <string name="alert_warn_hangup">Положите трубку и перезвоните в БАНК, Гос. Учреждения, Полицию по официальному номеру или Вашим Родственникам.</string>
    <string name="alert_warn_never_ask">Ни Банк, Ни Полиция, Ни Государственные службы НИКОГДА не просят коды по телефону.</string>
    <string name="alert_meta_contact">СМС от:</string>
    <string name="alert_meta_reason">Тема сообщения:</string>
    <string name="alert_meta_call_from">Звонок с номера:</string>
    <string name="alert_btn_hangup">📵 ПОЛОЖИТЬ ТРУБКУ</string>
    <string name="alert_btn_close">Я Понял, закрыть уведомление</string>
    <!-- EULA / возрастное согласие -->
    <string name="consent_welcome">Добро пожаловать в ScamGuard</string>
    <string name="consent_intro">Прежде чем начать — короткое соглашение.</string>
    <string name="consent_bullet1">✅ Всё работает локально на вашем устройстве.</string>
    <string name="consent_bullet2">📵 Содержимое ваших SMS никуда не передаётся.</string>
    <string name="consent_bullet3">📊 На сервер отправляется только один анонимный сигнал — факт принятия этого соглашения.</string>
    <string name="consent_bullet4">⚠️ Это вспомогательное средство, не заменяет вашу бдительность.</string>
    <string name="consent_docs_title">Документы:</string>
    <string name="consent_link_privacy">Политика конфиденциальности</string>
    <string name="consent_link_eula">EULA</string>
    <string name="consent_check_age">Мне исполнилось 18 лет.</string>
    <string name="consent_check_terms">Я прочитал(а) Политику конфиденциальности и Соглашение, и принимаю их.</string>
    <string name="consent_button">Принимаю и продолжаю</string>

    <!-- FAQ -->
    <!-- FAQ -->
    <string name="faq_title">Частые вопросы</string>

    <string name="faq_q1">Что делает ScamGuard?</string>
<string name="faq_a1">ScamGuard распознаёт типичную схему телефонных мошенников: звонок в сочетании с приходом кода подтверждения из SMS. При обнаружении такой связки приложение показывает предупреждение — не сообщайте код никому и перезванивайте только по официальному номеру. Все сообщения обрабатываются только на вашем устройстве, ничего никуда не передаётся.</string>

    <string name="faq_q2">Что делать, если подозреваю мошенника?</string>
    <string name="faq_a2">Сразу положите трубку — не продолжайте разговор и не называйте никакие коды, пароли или данные карты. Затем перезвоните в организацию самостоятельно, по официальному номеру — не по тому, что дал звонивший, а с сайта организации, с обратной стороны карты, или из кнопки «Позвонить» в предупреждении ScamGuard. Никогда не перезванивайте по номеру, который оставил подозрительный звонящий или который пришёл в SMS.</string>

    <string name="faq_q3">Для чего кнопка «Позвонить» в уведомлении, и можно ли доверять этому номеру?</string>
    <string name="faq_a3">Когда приложение распознаёт организацию (банк, оператора и т.д.), в предупреждении появляется кнопка с её официальным номером — например, 1313 для MAIB. Эти номера сверены вручную с официальными сайтами организаций, а не взяты из самого подозрительного SMS. Нажатие открывает экран набора номера — звонок не совершается автоматически, вы сами нажимаете «Позвонить», когда убедитесь что всё верно.</string>

    <string name="faq_q4">Почему у меня совсем не приходят предупреждения?</string>
    <string name="faq_a4">Чаще всего причина — не выданы все нужные разрешения. На главном экране приложения будет жёлтая карточка «Настройте ScamGuard» или «Последний шаг: показ поверх окон», пока хотя бы одно разрешение не выдано. Нажмите на неё и разрешите всё, что запросит система — особенно пункт «Отображение поверх других приложений»: без него жёлтый баннер при звонке не появится вообще. Если карточка не показывается и статус зелёный — защита настроена верно, и дело в другом (см. следующий вопрос).</string>

    <string name="faq_q5">Правда ли что содержимое SMS никуда не передаётся?</string>
    <string name="faq_a5">Да. Весь анализ SMS происходит локально на вашем устройстве. У приложения нет технической возможности отправить текст сообщения куда-либо — сервер ScamGuard не принимает и не хранит SMS. Единственный сетевой запрос — анонимное подтверждение принятия условий использования при первом запуске.</string>

    <string name="faq_q6">Почему иногда предупреждение не появилось?</string>
    <string name="faq_a6">ScamGuard — вспомогательный инструмент, а не гарантия защиты. Предупреждение появляется при определённом сочетании признаков (код в SMS + звонок). Новые схемы мошенников, необычная формулировка кода или задержка доставки SMS оператором могут привести к тому что приложение промолчит. Оставайтесь бдительны в любом случае — особенно если звонящий торопит и просит назвать код.</string>

    <string name="faq_q7">Зачем приложению столько разрешений?</string>
    <string name="faq_a7">• Приём SMS — анализ входящих на признаки мошенничества (на устройстве, никуда не передаётся).\n• Статус телефона — понять, идёт ли сейчас звонок.\n• Управление звонками — позволяет кнопке «Положить трубку» в уведомлении действительно завершить звонок.\n• Поверх окон — показать красное предупреждение над экраном звонка.\n\nВсё работает локально. Содержимое SMS никуда не передаётся.</string>

    <string name="faq_q8">Нашёл ошибку в работе приложения или в переводе — куда сообщить?</string>
    <string name="faq_a8">Зайдите в Настройки → раздел «Связь» → «Сообщить об ошибке» — откроется письмо с уже подставленными версией приложения и данными устройства, просто опишите проблему своими словами. Если заметили неточность именно в переводе (на румынском или английском) — укажите это в письме, это особенно ценно, так как приложение переведено вручную. Также там же может быть ссылка на Telegram-сообщество, если оно уже создано — там можно быстро написать напрямую.</string>
    
    <string name="nav_settings">Настройки</string>
    <string name="action_cancel">Отмена</string>

    <!-- Settings -->
    <string name="settings_title">Настройки</string>
    <string name="settings_section_protection">Мониторинг</string>
    <string name="settings_protection_running">🔍 ScamGuard работает в фоне</string>
    <string name="settings_protection_stopped">⏸ ScamGuard остановлен</string>
    <string name="settings_protection_btn_stop">Остановить</string>
    <string name="settings_protection_btn_start">Запустить</string>
    <string name="settings_section_history">История</string>
    <string name="settings_clear_history">Очистить историю</string>
    <string name="settings_clear_history_desc">Удалить все записи о срабатываниях с этого устройства.</string>
    <string name="settings_clear_history_confirm_title">Очистить историю?</string>
    <string name="settings_clear_history_confirm_msg">Все записи о срабатываниях будут удалены безвозвратно. Продолжить?</string>
    <string name="settings_history_cleared">История очищена</string>
    <string name="settings_section_documents">Документы</string>
    <string name="settings_section_contact">Связь</string>
    <string name="settings_email_label">Email</string>
    <string name="settings_telegram">Telegram-сообщество</string>
    <string name="settings_report_bug">Сообщить об ошибке</string>
    <string name="settings_section_about">О приложении</string>
    <string name="settings_version">Версия:</string>


<string name="alert_meta_activity">Вид деятельности:</string>
<string name="category_bank">Банк</string>
<string name="category_mfo">Кредитная организация</string>
<string name="category_telecom">Телеком-оператор</string>
<string name="category_utility">Коммунальные услуги</string>
<string name="category_state">Государственное учреждение</string>
<string name="category_payment">Платёжная система</string>
<string name="category_other">Не определено</string>

<string name="ring_alert_title">⚠️ Возможно мошенники</string>
<string name="ring_alert_time_ago">%1$d мин. назад вам пришёл код подтверждения</string>
<string name="ring_alert_sender">Отправитель:</string>
<string name="ring_alert_category">Деятельность:</string>
<string name="ring_alert_subject">Тема:</string>
<string name="ring_alert_no_share">Не сообщайте код никому!</string>
<string name="ring_alert_btn_hangup">📵 Положить трубку</string>
<string name="ring_alert_btn_understood">Я понял, закрыть</string>

<string name="alert_btn_call_official">📞 Позвонить по номеру %1$s</string>
<string name="ring_alert_btn_call_official">📞 Позвонить: %1$s</string>
</resources>
